台東志航空軍基地發生訓練意外 F-5E機師羅尚樺中尉殉職

台東志航空軍基地2架F-5E戰機今天下午執行訓練任務時失聯，軍方指出，此次訓練為4架編隊飛行，其中2、4號機碰撞後落海，2飛行員跳傘，下午4時在海上發現中尉羅尚樺，經送台東馬偕醫院搶救，宣告不治，羅尚樺3月初剛結婚。持續搜尋失聯的上尉潘穎諄。

Source:

RIP

呢排台灣啲戰機成日出事

又出事
上年先有個機師又係台東炒咗

又嚟 RIP

台灣d機太舊了…樣樣都manual control, 加上零件老化

生命作賭注⋯⋯

又F-5

又係F-5出事

同款機

係

大佬F-5E 50年前嘅design

F-5太舊，其他還好

台灣果啲係80年代初生產

未打就已經一年死幾個... 咁落去真係唔掂

罹難飛官朱冠甍的母親，激動地說，「再有下一個，我會替他去跳台東的海！」。資料照片
我空軍2架F-5E戰鬥機驚傳今天（22日）下午3時10分疑似擦撞墜海，2名飛官中尉羅尚樺搶救後宣告不治，上尉潘穎諄仍在搜救中，去（2020）年10月29日台東志航基地就有一架F-5E戰鬥機墜海，飛官朱冠甍第一時間跳機逃生，救起後卻仍傷重不治，當時朱冠甍母親就曾說悲痛地說，「再有下一個，我會替他去跳台東的海！」

朱冠甍母親當天下午趕抵台東殯儀館見兒子最後一面，悲痛地表示，孩子之前曾經說過：「媽媽！F5早晚會出事！」「今天這責任他扛了，我的孩子爭氣，可是軍方給我的是什麼？國家給我的是什麼？一定要等到出問題才有人重視？」、「他明知那麼破舊、老舊，他竟然還要每天承受這壓力，他有孩子有老婆，爸媽沒關係，我們老了，大海在那邊等著我，跳下去就好了」朱母說到激動處，還說「再有下一個，我會替他去跳台東的海！」言猶在耳，不料才時過數月，竟又發生意外憾事，令人不剩唏噓。

今次無端端相撞，應該同機件冇乜關係，可能係編隊飛行訓練，編隊編得唔好

今次睇落唔似機件問題，上次就唔知，今次係無端端4機編隊撞，似係操作出錯

好似前幾個月先係類似post同你傾過
點知台灣又撞
台灣都撞得好密下

R.I.P.

今次似係訓練人為出錯，無端端撞